建立「黃色經濟圈」最好嘅方法，並唔係幫趁黃店！

想拯救黃色經濟圈
最有效嘅方法並唔係去黃店食多兩餐
而係要令到藍店執笠！

因為藍店倒閉的話
佢哋原本食客可以提供嘅現金流
就會被同區黃店同中立店瓜分

藍店死得愈多
黃店分到嘅新客就愈多
等同經濟上嘅草船借箭

黃店得到嘅，唔單止係手足嘅支持
仲可以得到淺藍/中立撚嘅資金
一併去支撐黃店生存

食肆嘅本質
係為協助
1. 勞動人口
2. 旅客
呢兩群人嘅「煮食外判商」

呢兩個群組以外嘅人
即係兒童、學生、煮婦同退休人士
對出外用餐嘅需求，相比之下非常之細

如果我哋極端地簡化數據去分析
全香港10,000萬食肆
主要客戶群就係370萬勞動人口
以及平均每日香港「存放」住嘅100萬名遊客

以2019統計
Q4當時旅客跌幅 3個月大約50%
而飲食業生意總額對比2018年同期少咗14.3%
所以呢個預估都幾make sense

建基於呢個估算
因為封關少咗100萬旅客
整個飲食業要維持平均每間餐廳嘅生意量
就需要減少21%
即係大約2,000間嘅食肆

留名
睇下樓主唔講裝修嘅話仲有咩招數可以玩

呢個情形就好似一間過度擴張嘅公司
去到爆煲一刻，需要裁員

方案一
全民留職，但係就全體職員減兩成人工
方案二
炒走兩成人，而留低嘅人反而可以唔駛減人工

個問題係
而家決定生殺大權嘅唔係HR
而係香港人

好多人唔爭氣藍到黑都照食
仲要好多年青人

蟲系魔法？

推pi

去到實際操作
要隊冧藍店
不外乎幫佢哋「開流」同「節源」

(一) 開流

1. 投訴、投訴、投訴
1823幫到你~~~
總之見到少少唔妥當
就唔好懶，一定要開1823個app 申張正義
搞到藍店老闆畀人投訴到懷疑人生

2. 吸水珠珠大法

低成本低風險 攬炒方法 吸水珠珠塞爆渠！

呢個唔多講
對於有廁所嘅大酒樓，簡直係一擊必殺

3. 紅裝修
呢個而家真係唔建議
因為示威次數減少，風險太高
手足請三思

其實唔食藍店已經夠

(二) 節源

組織一個類似狙擊TVB/東方嘅群組
出任務畀手足去TripAdvisor / Google map / Openrice 寫藍店食評

食評一定要中肯
但係如果某啲食肆，衛生環境好有問題
就大家不妨影張靚相放上埋呢啲平台
一張照片更勝千言萬語

呢個方法雖然未必影響到藍店呢一刻嘅生意
只係拖累將來少啲生客、同埋遊客區嘅舖會少啲外國遊客

但係如果佢老闆感覺到個負評同民怨
儲吓儲吓去到不可控制嘅地步
（例如Google 得番2星, TripAdvisor 唔見咗影)
藍店老闆好可能會考慮「砍掉重練」
咁黃店就有機會

其實兩者無衝突
黃店經濟圈強個陣逆市就捱得住
弱個邊會比人淘汰
自由市場自然會選擇

唔食就梗係啦
但係點樣畀到一個「絕望」嘅感覺畀藍店老闆
就要靠幫佢開流支源

尤其係生意咁差
一個老闆考慮到個個月蝕十幾廿萬
如果要佢哋再投放更大賭注
正常人都會縮
寧願執咗佢先
咁樣黃店先可能有機可乘

1823 搞鳩佢

呢個真係要好勇敢嘅手足先做到

有得加速嘅話緊係加速好，藍店越早收皮佢哋啲客源點都會釋放去第度

食肆終極兢星 － 屎魔法！

我唔係屎魔法師，而係鍊金術師

最緊要嘅係
藍店老闆如果呢半年執笠
佢哋好大可能
就唔會再投廿蚊張

一來藍老闆普遍戇鳩鳩
唔知道自己個一票功能組別票仍然有效；

二來呢條張宇人
呢段時間冇好好做到佢飲食界議員嘅本分
派錢都派到一鑊粥咁
我係藍底都唔會撐佢

實有呢啲人
所以要慢慢逐個擊破呢啲藍店
愈係多人
就愈值得收佢檔

再者
一間食肆最惡頂嘅係租
冇事冇幹，業主係唔會主動減租嘅

但係如果同一條街
有第二間藍店執笠
就係畀到黃店老闆最大嘅bargaining power 去要求業主減租
變相用咗藍店嘅血饅頭
去幫黃店節流

好多喎
走去藍page篤佢暗黃
請埋啲黃友做樓面
靜雞雞屌藍屍嘅

唔夠藍
無講警甴加油
無貼毛筆開哂花嘅勁揪體
唔支持何君堯
門口無支持23條文宣

總之用返而家鬥黃店
嘅準則同手法

支持支持

真係唔明班後生仔諗咩
呢一兩餐飯可能斷送自己(子孫)既自由

就係因為有呢啲人
先顯得消滅藍店重要

呢啲所謂中立人士
去黃去藍，其實冇乜好惡
只係但求就手
只要佢去開嘅藍店收皮
自然焗住去黃店